\makeatletter

\begin{titlepage}
    \begin{center}
        {\LARGE Hochschule Bochum\\}
        
        \vspace{3em}
        
        {\large\degree arbeit}
        
        \parbox[c][13em][c]{\textwidth}{%
            \centering
            \vfill
            \rule{\textwidth}{1px}
            {\huge\bfseries \@title\\}
            \rule{\textwidth}{2px}
            \vfill}
        
        \vspace{3em}
        
        {Schriftliche Prüfungsarbeit \\für die \degree-Prüfung des Studiengangs \studycourse \\an der Hochschule Bochum\par}
    
        \vspace{5em}
        
        vorgelegt von\par
        {\LARGE \@author\par}
        
        \vspace{1.5em}
        
        am\\
        {\large Institut für Grundlagen des\\ Bauingenieurwesens und Computerorientierte Methoden\\}
       
        
        \vspace{5em}
        
        \begin{tabular}{ll}
            Abgabedatum:       & \@date             \\
            Matrikelnummer:    & \matno             \\
            Studienrichtung:   & \fieldofstudy      \\
            1. Betreuer:         & \firstadviser      \\
            2. Betreuer:         & \secondadviser
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{titlepage}

\makeatother